Описать своими словами в несколько строчек, зачем в программировании нужны циклы.

Циклы нужны для повторения операций определенное кол-во раз. Можно  разделить на циклы с пост- условием и пред-условием (выбираем в зависимости от логики задачи)